涉7.28中上環衝突 被控暴動罪夫婦 4月受審

去年7月28日有網民發起反修例遊行，遊行後在中西區爆發嚴重警民衝突，警方清場期間拘捕多人。當中44名男女被控暴動罪，分為3案處理，均已轉介至區域法院。其中一案涉及被捕時為情侶、現已結為夫婦的湯偉雄和杜依蘭，該案今（20日）在區院進行閉門審前覆核。而案件期間於本年4月2日開審，審訊預計需時十天，期間被告准繼續保釋。

本案共涉三名被告：湯偉雄（38歲）、杜依蘭（41歲）及姓李的16歲女被告。其中湯杜二人在被捕時正籌備婚禮，二人在案件提堂階段完婚，更特意於9月獲法庭准許短暫離境渡蜜月。

控方將傳召20名證人

三人同被控於去年7月28日在香港德輔道西近西邊街一帶，連同其他人參與暴動。湯及杜另被控一項無牌管有無線電通訊器具罪，指他們同日在西源里，未經通訊事務管理局批出適當的牌照，而持有一套無線電收發機（牌子：BAOFENG，型號：UV-X9PLUS），違反《通訊條例》第106章第8（1)(b)及20條。

案件排期於本年4月2日審訊，據悉控方預計將傳召約20名證人

案件編號：DCCC 872/2019

更特意於9月獲法庭准許短暫離境渡蜜月

估唔到